陶傑：參加者多為崇洋華商

陶傑：參加者多為崇洋華商

陶傑認為，這類以皇室活動作招徠的會籍，目標客戶是「骨子裏祟洋」的中國商人。資料圖片

【本報訊】與皇家成員共膳，到底有何吸引力，值得因此花上數十萬元入會？曾在英國生活多年的作家陶傑認為，這類以皇室活動作招徠的會籍，其目標客戶群並非英國人，而是「骨子裏崇洋」的中國商人。

陶傑指出，以往只有美國共和黨及民主黨在總統外訪時對外銷售餐券，有興趣購買的人都會將跟總統的合照放在辦公室，自覺「身價高三級」。他估計近年英國經濟差，所以連皇室都提供這類服務。不過陶傑認為菲臘親王會參與這類晚宴的機會不大，熟識他的人都知他為人低調，而且「睇唔起亞洲人」。

相關新聞：棄醫從商 男爵銜頭被疑買回來

菲臘親王曾指華人矇豬眼

1986年菲臘親王官式訪問中國時，與一群西安英國交流生閒談期間這樣說：「要是你在這裏留得久了，你們都會變成矇豬眼（slitty-eyed）。」此話自然引起非議，不過近年菲臘親王重提此事時為自己辯護，當時若非一名記者聽到，說話就不會被公開，「而且那時中國人並無為此不滿，更何況其他人？」

■記者關冠麒

上一則
上一則
棄醫從商 男爵銜頭被疑買回來

棄醫從商 男爵銜頭被疑買回來
英媒質疑 新民黨副主席與英皇孫合作稱41萬入會可與皇室晚宴